<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kirill&#39;s homepage</title>
    <link>//localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Kirill&#39;s homepage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Dec 2023 13:07:15 +0400</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Модель OSI</title>
      <link>//localhost:1313/posts/osi_model/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 13:07:15 +0400</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/osi_model/</guid>
      <description>OSI (Open Systems Interconnection) OSI (Open Systems Interconnection) - это модель сетевой архитектуры, которая описывает, как компьютерные системы могут взаимодействовать и обмениваться данными в сетях.&#xA;Открытая система - система построенная в соответствии с открытыми спецификациями.&#xA;Важно заметить, что OSI не указывает какие протоколы должны быть использованы. Она просто описывает как система будет обрабатывать запросы.&#xA;![[_attachments/OSI model/0851a33b558d58e770e7a3e3bf3cb75d_MD5.svg]]OSI&#xA;Общее описание уровней в OSI Физический уровень (Physical Layer): Этот уровень отвечает за передачу битов по физической среде передачи, такой как провода, оптоволокно или радиоволны.</description>
    </item>
    <item>
      <title>В чем фишка NodeJS?</title>
      <link>//localhost:1313/posts/what_is_nodejs/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 00:30:35 +0400</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/what_is_nodejs/</guid>
      <description>Какие проблемы решаем? Мир до Node.js Многопоточный сервер Веб-приложения, написанные следуя клиент/серверной архитектуре, работают по следующей схеме — клиент запрашивает нужный ресурс у сервера и сервер отправляет ресурс в ответ и прерывает соединение.&#xA;Такая модель эффективна поскольку каждый запрос к серверу потребляет ресурсы (память, процессорное время и т.д.). Для того чтобы обрабатывать каждый последующий запрос от клиента, сервер должен завершить обработку предыдущего.&#xA;Значит ли это, что сервер может обрабатывать только один запрос за раз?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Настройка NodeJS проекта с TypeScript</title>
      <link>//localhost:1313/posts/setup_typescript_nodejs_app/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 17:54:16 +0400</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/posts/setup_typescript_nodejs_app/</guid>
      <description>В этом гайде мы пройдем через процесс создания TypeScript проекта с нуля. В результате мы настроим холодную перезагрузку и сборочные скрипты для production и development окружений.&#xA;Предварительные условия У вас должны быть установлены NodeJS и npm У вас должно быть базовое понимание NodeJS и экосистемы npm У вас должен быть установлен редактор кода, например VS Code Первоначальная установка Давайте создадим директорию в которой будем работать&#xA;mkdir typescript-starter cd typescript-starter Далее нам нужно настроить проект, добавить файл package.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>//localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/about/</guid>
      <description>Привет, я Кирилл.&#xA;Большую часть сознательной жизни я работаю программистом, хотя в анамнезе есть лепщик-реставратор и грузчик.&#xA;Сейчас работаю в компании Intech всем: мобилка на flutter, бэкенд на nestJS и немного девопс-практик. Из интересного – был контрактором в Эппл, делал приложение для амерканских банков и занимался NLP и AR до того как это стало мейнстимом и AR-kit&amp;rsquo;ом.&#xA;Сейчас живу в солнечном Ереване, но родился в Петербурге. Почти привык к этому странному огненному шару в небе и залипаю на Арарат.</description>
    </item>
    <item>
      <title></title>
      <link>//localhost:1313/resume/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:1313/resume/</guid>
      <description>About With almost 20 years of experience as a software engineer, I have successfully engaged in the entire life-cycle of development, encompassing comprehensive tasks such as analysis, design, development, deployment, testing, implementation, and maintenance of application software across diverse platforms, including mobile, backend, and desktop.&#xA;Throughout the past three years, my focus has primarily been on backend development, sharpening my expertise in languages such as Golang and TypeScript for Node.js. However, I have also maintained my mobile development knowledge, actively applying it to personal projects.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
